[千年難題] 人生有乜意義

每日都係咁 日復日
返工 放工 拍拖 食飯 睡覺
星期一 星期二 星期三 星期四 星期五
抖兩日
之後就無限loop 又返工 放工......

得閒去下旅行見識下 之後返到黎又係咁
返工 放工 返工 放工
人就愈黎愈大 有嘅選擇就愈黎愈少

有無巴打絲打有同感 人生應該要點過

利申：90後

重讀人生的意義

讀完有乜感想

有拖拍仲想點 串親好多人啦已經

你知唔知咩叫冇意義?

其實好多野都係做左之後
"又咪係咁"

未有拖怕嘅巴絲唔好放棄
雖然到有得拍既時候都會覺得又咪係咁

願聞其詳

行屍走肉
I know that feel bro

好曬

無曬 係曬就唔會搞到我咁

每日都唔知為乜

灰灰暗暗

曾經咁諗

從只有意志嘅時候 因為某啲原因 選擇嚟呢個世界

而嚟到呢個世界之後 就會唔記得當初嚟嘅原因

而人就要用一生嘅時間去搵個原因 搵到就會覺得自己人生好有意義

未搵到嘅 死咗之後就會開估 可能只係差少少就搵到 就算係不枉過

咁諗好似會開心啲 但有時都難免有唔知為乜嘅心情

1999唔好意思

為生存 為更好既生活 享受人生
其實只要跳出個框框諗下
點解人要返工? 其實同做奴隸冇分別
邊個話你聽搵錢只可以靠返工

有錢人開公司比你返工
你既付出同得到既錢永遠唔會平等
呢度先賺你一筆
而你用賺到既錢再幫襯返佢地買野
佢地再賺你一筆
到最後死慳死底儲到筆錢
走去買樓再三比佢地再賺一筆
最後你得到既係咩?

香港唔靠投資買賣資產根本只能做死一世奴隸
班長輩仲話乜野做人要腳踏實地
求安穩你既人生咪就係跟住劇本咁做落去

我宜家既目標只係想不斷投資去滾大舊錢
呢個已經係最快既途徑令我脫離工作
到最後用手上既資產搵到穩定既現金流
自然可以享受人生 想做咩都得

當然我可能將所有野都諗得太完美
但人生就係要有目標
冇目標你同條咸魚又有咩分別呢

巴打同我諗法一樣
依家一邊返工 一邊炒期

Same here
但我實行起碼要10年之後

加油 巴打
好多人覺得我個諗法唔得 但唔做過點知唔得呢

讀書->返工->退休->死撚咗

有時諗點解要跟住人地定嘅規則玩

所謂賺錢去享受人生 咪又係物質上嘅享樂

但人嚟到呢個世界 真係為咗物質享樂咩

而資本主義只係前人定落黎嘅規則
而前人只係比你更早嚟到呢個世界
點解要跟住佢地嘅遊戲規則玩

但唔跟住可能連生存都成問題

人生就係比你一直追求當中意義
你點解要生存係到 點解你開覺得開心 唔開心
有咩好想做 有咩一世人點都要試
利申 9up

但問題係佢地既規模做到太大
一時三刻唔可能被你推翻
而且當你要推翻時付出既太多 收獲太少
同埋呢個制度只會對無知既人不利
個制度根本就係令一群無知既人做埋你果份
從而你只要付出金錢就可以生活
而呢筆錢你係可以輕易咁從佢地手上賺得返

如果推翻呢個制度
人人都要種樹打獵先可以生存
咁唔係同你宜家日日係度返工一樣咩

唔認同要跟制度去壓榨其他人
大家嚟到呢個世界係平等 應該無分貴賤
唔跟住個制度玩 可能會俾大部份人覺得係Loser
但生物係咪Loser 真係咁重要咩

但可能種樹打獵先係生物嘅根本 為左生存
但生存嘅意義係乜呢

邊個話你聽呢個世界有平等呢回事
你試諗下其實
平等, 私穩, 公義
呢三樣野根本就唔存在
只係政府同有錢人比你既一個假希望
唔通你又會同D豬牛羊講平等咩?

點解人同人之間要有平等 但生物之間又冇?
因為呢個世界既法則本來就係弱肉強食
只係呢個年代變左有智慧既人係強
盲目跟隨唔識諗唔識變通既人就係弱